

 Sčasti teda z nostalgie, ale tiež vďaka traileru, ktorý naznačoval starý príbeh v novom digitálnom šate v duchu filmu 300, som sa na nové spracovanie Súboja titanov tešil. Samotný film však moje očakávanie ani zďaleka nenaplnil. 
 Nejde ani tak o to, že pôvodný mýtus o Perzeovi a jeho hrdinských činoch je iba východiskom, a zdrojom postáv, s ktorými (a to ako s ľudskými, tak aj s tými božskými)  tvorcovia narábajú veľmi voľne, a vytvárajú svoj vlastný príbeh.  Koniec-koncov, aj pôvodný film sa choval k starogréckej báji podobne (aj keď ju predsa len spracoval vernejšie). Horšie však je, že originálny  scenáristický vklad je veľmi biedny oproti tomu, čo vlastne stará legenda ponúka. Povstanie voči tyranii zaberá takmer vždy, ale zápletka o povstaní ľudí proti nesmrteľným bohom na Olympe vyznieva aj v intenciách fantanzijneho filmu ako pritiahnutá za vlasy. 
 A celkom najhoršie je, že film, ktorý natočil Louis Leterrier (Neuveriteľný Hulk, 2008; Kuriér, 2002) ma nechal celkom chladným. Nedokázal ma vtiahnuť do deja. Nezabával ma. Akčné scény boli iba priemerné. Súboj Perzea a Caliba nemožno ani len porovnať s dramatickým sôbojom Achilla a Hektora v Petersenovej Tróji (2004). A v nedohľadne zostala aj vizuálna kvalita filmu 300 (2006) Zacka Snydera. Filmy ako Súboj titanov nie sú lakmusovým papierikom hereckého umenia, ale tak mdlé výkony, ktoré podávajú takmer všetci zúčastnení, na čele so Samom Worthingtonom (Avatar, 2009), len tak neuvidíte. Je však pravda, že o scenár sa oprieť veľmi nemohli. Akurát Madsovi Mikkelsenovi (Casino Royale, 2006) sa podarilo prepašovať do svojej postavy kúsok charizmy.  
 Ostávajú síce dobré, no bezduché, digitálne triky. A podobne pôsobí celý film. Bezducho a nudne. 
 Pravda je taká, že som po dvadsiatich minútach rozmýšľal, že by som mohol z kinosály aj odísť. Ale také niečo som nikdy neurobil. Aj pri ďaleko horších filmoch. No na druhej strane, vedľa mňa sedeli dvaja malí asi jedenásťroční chalpci so svojim otcom, ktorí boli filmom očividne veľmi zaujatí,  pretože chalpec vedľa mňa ho neustále komentoval. Pri vchádzaní do podsvetia úprimne poznamenal: „Tam by som teda nešiel, to by som sa bál." Je celkom možné, že byť v jeho veku, účinkoval by Súboj titanov aj na mňa. 
 A potom, ktovie, ako veľmi sklamaný by som bol, keby som si teraz pozrel pôvodný film. 
 Hodnotenie: ●●○○○ 

